# Эскизный проект
> 2019.04.09 [🚀](../../index/index.md) [despace](index.md) → [R&D](rnd.md)  
> Nav.:  
> [FAQ](faq.md)［[SC+OE+SGM](sc.md)］ ~~ [CON](contact.md)·[Pers](person.md) ~~ [Ctrl](control.md) ~~ [Doc](doc.md) ~~ [Drawing](draw.md) ~~ [EF](ef.md) ~~ [Event](event.md) ~~ [FS](fs.md) ~~ [HF&E](hfe.md) ~~ [KT](kt.md) ~~ [N&B](nnb.md) ~~ [Project](project.md) ~~ [QM](qm.md) ~~ [R&D](rnd.md) ~~ [SI](si.md) ~~ [Test](test.md) ~~ [TRL](trl.md)

[TOC]

---

|**Phase**| | |**Design**| | | | |**Mass prod.:**| |
|:--|:--|:--|:--|:--|:--|:--|:--|:--|:--|
|**[R&D phases](rnd.md)**|0 (pre‑A)|A|≈ B|≈ B|≈ C|≈ C/D|≈ E|…|F|
|**[НИОКР](rnd.md)**|[НИР](rnd_0.md)|[АП](rnd_ap.md)|[ЭП](rnd_ep.md)|[ТП](rnd_tp.md)|[РКД (РРД)](rnd_rkd.md)|[Макеты, НЭО](test.md)|[ЛИ](rnd_e.md)|ПСП → СП → ПЭ|Вывод|
| |**[NIR](rnd_0.md)**|**[AP](rnd_ap.md)**|**[EP](rnd_ep.md)**|**[TP](rnd_tp.md)**|**[RKD (RRD)](rnd_rkd.md)**|**[Models, Tests](test.md)**|**[LI](rnd_e.md)**|**PSP → SP → PE**|**Closeout**|

> <small>**Эскизный проект (ЭП)** — русскоязычный термин. **Phase B** — примерный англоязычный эквивалент.</small>

**Эскизный проект (ЭП).** Рассмотрение и утверждение [аванпроекта](rnd_ap.md), уточнение его результатов. ЭП разрабатывают с целью установления принципиальных решений изделия, дающих общее представление о принципе работы и (или) устройстве изделия. На стадии ЭП можно рассматривать варианты изделия и его СЧ. В итоге разработки должен быть выбран один вариант исполнения изделия и его СЧ.

**Phase B.** Preliminary design & technology completion. At the end of phase B the system requirements together with a statement of work are sent out requesting proposals from industry.

| | |
|:--|:--|
|**Вх. данные**|・[ТЗ](tor.md)<br> ・[контракт](contract.md)<br> ・материалы предыдущего этапа<br> ・прочие [ИД](init_data.md) от Заказчика|
|**Вых. данные**|ЭП и СЧ ЭП|
|**Итог**|присвоение литеры 「Э」|
|**[НД](doc.md)**|・[РК‑11](const_rk.md)<br> ・[ГОСТ 0015-002](гост_00152.md) 「СРПП. Проведение тех. экспертизы в процессе разработки изделий」<br> ・[ГОСТ 2.102](гост_2_102.md) 「ЕСКД. Виды и комплектность КД」<br> ・[ГОСТ 2.103](гост_2_103.md) 「ЕСКД. Стадии разработки」<br> ・[ГОСТ 2.105](гост_2_105.md) 「ЕСКД. Общие требования к текстовым документам」<br> ・[ГОСТ 2.106](гост_2_106.md) 「ЕСКД. Текстовые документы」<br> ・[ГОСТ 2.119](гост_2_119.md) 「ЕСКД. Эскизный проект」<br> ・[ГОСТ 2.120](гост_2_120.md) 「ЕСКД. Технический проект」<br> ・[ГОСТ 15.201](гост_15_201.md) 「ТТЗ на ОКР」<br> ・[ГОСТ 15.203](гост_15_203.md) 「Порядок выполнения ОКР」<br> ・[ГОСТ 15.208](гост_15_208.md) 「Единый сквозной план」<br> ・[ГОСТ 27.1.02](гост_27_1_02.md) 「ПОН」 (взамен ГОСТ 15.206-84 「ПОН」 <mark>(снять пометку в 2020 году)</mark>)<br> ・[ГОСТ 27.310](гост_27_310.md) 「АВПКО」<br> ・[ГОСТ 51540](гост_51540.md) 「Военная техника. Термины и определения」<br> ・[ГОСТ 8.573](гост_8_573.md) 「Метрологическая экспертиза」|
|**Процесс**|[формирование](faq.md#Словоблудие) материалов ЭП|
|**[УЗК](trl.md)**|7 ‑ 8|



## Документация ЭП
В среднем ЭП в период 2016 - 2018 гг. содержит:

1. документов: 500 ‑ 600
1. форматок A4: 16 000 ‑ 18 000

**Таблица.** Типовая комплектность документации. Объединение/исключение документов должно быть согласовано с Заказчиком.

<small>

|**№**|**Наименование документа ЭП на СЧ КК**|**Разраб.**|**Соглас.**|**Утвержд.**|**Примечание**|**Основание**|
|:--|:--|:--|:--|:--|:--|:--|
|1|**[АВПКО](fmeca.md) (отчёт)**|Исп‑тель|Исп‑тель|Исп‑тель| |РК‑11 п.3.1.6|
|2|**Анализ выполнения требований ТЗ ([МС](matrix_compl.md))**|Исп‑тель|Исп‑тель|Исп‑тель|Может быть прилож. к ПЗ|РК‑11 п.3.1.5|
|3|**[Ведомость](lordsac.md)**|Исп‑тель|Исп‑тель и его ВП, ВП Заказчика|Заказчик| |ГОСТ 15.203 т.А.2 п.5|
|4|**[Документ планирования](plan.md)**|Исп‑тель|ВП Исп‑теля, Заказчик и его ВП|Исп‑тель|Единый сквозной план|ГОСТ 15.203 т.А.2 п.3|
|5|**[Заключение ВП Исп‑теля](report.md)**|ВП Исп‑теля|ВП Исп‑теля|ВП Исп‑теля|Для соисполнителя. В ТЗ не задаётся| |
|6|**[Заключение Заказчика](report.md)**|Заказчик|ВП Заказчика|Заказчик|Для соисполнителя. В ТЗ не задаётся| |
|7|**[Заключение НТС Исп‑теля](report.md)**|Исп‑тель|Исп‑тель|Исп‑тель|Для соисполнителя. В ТЗ не задаётся| |
|8|**[Перечень документации](list_doc.md)**|Исп‑тель|ВП Исп‑теля|Исп‑тель, Заказчик| |ГОСТ 15.203 т.А.2 п.15|
|9|**[Перечень методик испытаний](list_tp.md)**|Исп‑тель|Исп‑тель|Исп‑тель| |РК‑11 п.3.1.5|
|10|**[План‑график разработки ЭП](plan.md)**|Исп‑тель|Исп‑тель, все соисп. и их ВП|Заказчик|Он же 「План совместных работ」|ГОСТ 15.203 п.4.3.6|
|11|**[ПЗ](report.md)**|Исп‑тель|Исп‑тель|Исп‑тель|Включая [Отчёт о патентных исследованиях](report.md)|ГОСТ 2.119|
|12|**[ПОБ](qm.md)**|Исп‑тель|ВП Исп‑теля, Заказчик|Исп‑тель| |РК‑11 п.3.1.5|
|13|**[ПОН](qm.md)**|Исп‑тель|ВП Исп‑теля, Заказчик|Исп‑тель|Вкл. расчёт рад.стойкости (ГОСТ 20.39.302)|ГОСТ 15.203 т.А.2 п.7, РК‑11 п.3.1.5|
|14|**[ПОСТ](qm.md)**|Исп‑тель|ВП Исп‑теля, Заказчик|Исп‑тель|Может быть прилож. к ПОН|ГОСТ 15.203 т.А.2 п.7, РК‑11 п.3.1.5|
|15|**[ПОЭМС](eccap.md)**| |Заказчик|Заказчик|При наличии требования в ТЗ|[ГОСТ 56531](гост_56531.md)|
|16|**[ПЭО](ermap.md)**|Исп‑тель|Заказчик|Исп‑тель| |ГОСТ 15.203 т.А.2 п.8, РК‑11 п.3.1.5|
|17|**[Решение о порядке защиты](report.md)**|Исп‑тель|Заказчик|Заказчик| |[ГОСТ 15.203](гост_15_203.md) п.5.2.8|
|18|**[Схема деления](draw.md)**|Исп‑тель|Исп‑тель и его ВП, ВП Заказчика|Заказчик| |РК‑11 п.3.1.7/1.12.5, ГОСТ 2.902 т.1|
|19|**[ТЗ](tor.md) (копия)**|Исп‑тель|Исп‑тель, ВП Заказчик, по вед. исполнения|Заказчик| |ГОСТ 15.203 т.А.2 п.1|
|20|**[Чертежи](draw.md)**|Исп‑тель|Заказчик|Исп‑тель|Могут быть прилож. к ПЗ|РК‑11 п.3.1.5|

</small>



## Рабочий процесс
<mark>TBD</mark>

На данном этапе проводятся следующие [Design Review](design_review.md):

1. **SRR** — в процессе;
1. **EQSR** — в процессе, либо на [РКД](ркд.md);
1. **PDR** — по окончании этапа, либо в начале [РКД](ркд.md).концепции миссии), наименование, сроки и последовательность работ могут быть изменены.



## Docs/Links (TRANSLATEME ALREADY)
|**Sections & pages**|
|:--|
|**【[R&D](rnd.md)】**<br> [Design review](design_review.md) ~~ [Management](mgmt.md) ~~ [MBSE](se.md) ~~ [Proposal](proposal.md) ~~ [Test](test.md) ~~ [V‑model](v_model.md) ~~ [Validation, Verification](vnv.md)<br> [АП](rnd_ap.md) ~~ [ЛИ](rnd_e.md) ~~ [Макеты, НЭО](test.md) ~~ [НИР](rnd_0.md) ~~ [РКД (РРД)](rnd_rkd.md) ~~ [ТП](rnd_tp.md) ~~ [ЭП](rnd_ep.md)|

1. Docs: …
1. <…>


## The End

end of file
